\section{Statistik ohne Excel}
\lmed

\begin{lstlisting}
int students = 200;
int[] gradePercentages;
float[] gradeValues;

void setup() {
	size(600, 400);
	calculateNewGrades();
	textSize(25);
}

void draw() {
	background(255);
	fill(0);
	text("Students: " + students, 25, 50);
	text("Average passing grade: " + nf(getAverageGrade(gradeValues), 1, 1), 25, 100);
	text("Average passing percentage: " + nf(getAveragePercentage(gradePercentages), 2, 0), 25, 150);

	text("sehr gut: " + countInRange(gradeValues, 0, 1.6), 25, 250);
	text("gut: " + countInRange(gradeValues, 1.61, 2.5), 25, 300);
	text("befriedigend: " + countInRange(gradeValues, 2.51, 3.5), 325, 250);
	text("ausreichend: " + countInRange(gradeValues, 3.51, 4), 325, 300);
	text("mangelhaft: " + countInRange(gradeValues, 5, 5), 150, 350);
}

void calculateNewGrades() { // initialisiert Arrays, berechnet Noten
	gradePercentages = new int[students];
	gradeValues = new float[students];
	for (int i = 0; i < students; i++) {
		gradePercentages[i] = round(random(100));
		gradeValues[i] = getGrade(gradePercentages[i]);
	}
}

float getGrade(int percentage) {
	float grade = 4 - (percentage - 50) / (50 / 3f); // Anwendung der Formel
	return grade > 4 ? 5 : grade;
}


float getAverageGrade(float[] grades) {
	float gradeSum = 0;
	int passingGrades = 0;
	for (int i = 0; i < grades.length; i++) {
		if (grades[i] < 5) { // Nur bestandene Studierende werden berücksichtigt
			gradeSum += grades[i];
			passingGrades++;
		}
	}
	return gradeSum / passingGrades;
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=44]
int getAveragePercentage(int[] percentages) {
	float percentSum = 0;
	int passingPercentages = 0;
	for (int i = 0; i < percentages.length; i++) {
		if (percentages[i] >= 50) {
			percentSum += percentages[i];
			passingPercentages++;
		}
	}
	return round(percentSum / passingPercentages);
}

int getFailingGrades(float[] grades) {
	int failSum = 0;
	for (int i = 0; i < grades.length; i++) {
		if (grades[i] == 5)
			failSum++;
	}
	return failSum;
}

int countInRange(float[] values, float min, float max) {
	int counter = 0;
	for (int i = 0; i < values.length; i++) {
		if (values[i] >= min && values[i] <= max)
			counter++; // ermittelt, wie viele Werte zwischen min und max liegen
	}
	return counter;
}

void keyPressed() {
	calculateNewGrades(); // neue Werte berechnen
}
\end{lstlisting}
